- text: "Есть ли у вас боль или дискомфорт в грудной клетке?"
  options:
    - answer: "да"
      points: 0
      next_question_text: "Когда возникают боли?"
    - answer: "нет"
      points: 0
      next_question_text: "Есть ли у вас одышка?"

- text: "Когда возникают боли?"
  options:
    - answer: "При покое"
      points: 2
      next_question_text: "Как долго длится боль?"
    - answer: "При ходьбе"
      points: 1
      next_question_text: "Как долго длится боль?"
    - answer: "При поворотах тела"
      points: 0
      next_question_text: "Как долго длится боль?"

- text: "Как долго длится боль?"
  options:
    - answer: "Больше часа"
      points: 3
      next_question_text: "Как часто они возникают?"
    - answer: "15-60 минут"
      points: 2
      next_question_text: "Как часто они возникают?"
    - answer: "Менее 15 минут"
      points: 1
      next_question_text: "Как часто они возникают?"

- text: "Как часто они возникают?"
  options:
    - answer: "Несколько раз в месяц"
      points: 1
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Несколько раз в неделю"
      points: 2
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Почти каждый день"
      points: 3
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Однократно"
      points: 1
      next_question_text: "EOF"

- text: "Есть ли у вас одышка?"
  options:
    - answer: "да"
      points: 0
      next_question_text: "Выберите нужное"
    - answer: "нет"
      points: 0
      next_question_text: "Есть ли у вас отеки?"

- text: "Выберите нужное"
  options:
    - answer: "Она усилилась?"
      points: 2
      next_question_text: "Есть ли у вас отеки?"
    - answer: "Не изменилась?"
      points: 0
      next_question_text: "Есть ли у вас отеки?"
    - answer: "Появилась вновь?"
      points: 3
      next_question_text: "Есть ли у вас отеки?"

- text: "Есть ли у вас отеки?"
  options:
    - answer: "да"
      points: 0
      next_question_text: "Выберите нужное (отеки)"
    - answer: "нет"
      points: 0
      next_question_text: "Есть ли у вас кровоточивость?"

- text: "Выберите нужное (отеки)"
  options:
    - answer: "Они усилились?"
      points: 2
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Не изменились?"
      points: 0
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Появились вновь?"
      points: 3
      next_question_text: "EOF"

- text: "Есть ли у вас кровоточивость?"
  options:
    - answer: "да"
      points: 0
      next_question_text: "Как она проявляется?"
    - answer: "нет"
      points: 0
      next_question_text: "EOF"

- text: "Как она проявляется? (Выберите несколько вариантов)"
  options:
    - answer: "Черный жидкий кал"
      points: 5
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Кровь в кале"
      points: 4
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Моча цвета мясных помоев"
      points: 3
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Носовые кровотечения"
      points: 2
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Беспричинное образование синяков на коже"
      points: 1
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Кровянистые выделения из влагалища"
      points: 2
      next_question_text: "EOF"
    - answer: "Иное"
      points: 0
      next_question_text: "EOF"
